% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = de_DE
% Schriftgröße 12pt
\documentclass[12pt]{scrartcl}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
% load arial
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{txfonts}
% puts bibliography into TOC
\usepackage[numbib]{tocbibind}
\usepackage{geometry}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{nameref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{forest}
\usepackage{hyperref}

\usepackage[bottom]{footmisc}



% probably not useful for everyone
% provides code listings
\usepackage{listings}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Setup
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% docType: Art der Arbeit (Bachelorarbeit / Masterarbeit / etc)
\newcommand{\docType}{Bachelorarbeit}
% doctitle: Name der Arbeit
\newcommand{\docTitle}{Name der Arbeit}
% courseName: Studiengang
\newcommand{\courseName}{Studiengang Informatik}
% facultyName: Fakultät des Verfassers
\newcommand{\facultyName}{Fakultät Informatik}
% authorName: Name des Autors
\newcommand{\authorName}{Mein Name}
% authorStreet: Straße des Verfassers
\newcommand{\authorStreet}{Meine Straße}
% authorZip: PLZ des Wohnortes des Verfassers
\newcommand{\authorZIP}{87435}
% authorCity: Wohnort des Verfassers
\newcommand{\authorCity}{Kempten}
% professorName: Name des Aufgabenstellers
\newcommand{\profName}{Dr. Who}
% submitDate: Abgabedatum
\newcommand{\submitDate}{01.01.1970}

% companyName: Name der Firma (falls nicht an der HS bearbeitet wird)
\newcommand{\companyName}{SpaceShips Inc.}
% companyZip: Postleitzahl des Firmensitzes
\newcommand{\companyZip}{87435}
% companyCity: Stadt des Firmensitzes
\newcommand{\companyCity}{Kempten}
% restrictionEnd: Ende der Sperrfrist (ausgeschrieben)
\newcommand{\restrictionEnd}{01.01.1970}


% Zeilenabstand (Anforderung 1.3)
\linespread{1.3}
\geometry{
a4paper,
lmargin=3.5cm,
rmargin=1.5cm,
tmargin=3.0cm,
bmargin=2.5cm}

% Einstellungen für Links
\hypersetup{
	%% README Abschnitt für diese Einstellungen lesen!
%	hidelinks,            % Wenn diese Option aktiviert wird, dann muss colorlinks auskommentiert / auf false gesetzt werden
	colorlinks   = true,  % Links werden farbig gedruckt anstatt mit Boxen
	urlcolor     = blue,  % Farbe für externe Links (Websiten)
	linkcolor    = black, % Farbe für interne Links (z.B. im Inhaltsverzeichnis)
	citecolor    = red,    % Farbe für Links zum Literaturverzeichnis
	filecolor    = black, % Farbe für Links zu Dateien
}
% Verhindert, dass Links in einer monospace Schriftart angezeigt werden
\urlstyle{same}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PDF Metadaten - do not touch unless you know what you are doing
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
pdftitle={\docTitle},
pdfsubject={\docTitle},
pdfauthor={\authorName},
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Internal - do not touch
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{\docTitle}
\author{\authorName}
\newcommand{\authorZipAndCity}{\authorZIP ~\authorCity}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyhead[L]{\nouppercase\leftmark}
\fancyfoot{}
% do not indent first line of new paragraphs
\setlength{\parindent}{0pt}
\setcounter{secnumdepth}{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{commands.tex}

% aktiviere römische Ziffern für die Seitennummern
\pagenumbering{Roman}
\begin{document}
% ermögliche Anführungszeichen (sind normalerweise Steuerzeichen in Latex)
\shorthandoff{"}
\input{titlepage.tex}
% Set font after titlepage
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
% Lösche diesen Input, wenn kein Sperrvermerk gesetzt werden soll
\input{restriction_notice.tex}
\pagestyle{fancy}
\section*{Kurzzusammenfassung}
Die vorliegende Arbeit beschreibt Dinge.
\newpage
\tableofcontents
\newpage
% wechsle zu arabischen Zahlen in der Seitennummerierung (Zähler wird zurückgesetzt)
\pagenumbering{arabic}
\section{Einleitung}

\newpage
\section{Zielsetzung}

\newpage
\section{Hauptteil}

\newpage
\section{Zusammenfassung}

\newpage
\section{Anhang}
% Hier etwas über den Anhang schreiben, die Datein werden im nächsten Befehl "forest" aufgelistet
\vspace{5mm}
\par
\begin{forest}
  for tree={
    font=\ttfamily,
    grow'=0,
    child anchor=west,
    parent anchor=south,
    anchor=west,
    calign=first,
    edge path={
      \noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
      (!u.south west) +(7.5pt,0) |- node[fill,inner sep=1.25pt] {} (.child anchor)\forestoption{edge label};
    },
    before typesetting nodes={
      if n=1
        {insert before={[,phantom]}}
        {}
    },
    fit=band,
    before computing xy={l=15pt},
  }
  [root
    [Ordner 1]
    [Ordner 2
      [Datei 2-1]
      [Datei 2-2]
      [Datei 2-3]
    ]
    [Ordner 3]
  ]
\end{forest}
\newpage
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{bibliography}
\newpage
% fügt Erklärung über eigenhändige Anfertigung ein
\input{declaration.tex}
\end{document}
